\documentclass[tocstyle=ref-genre]{ees}

\begin{document}

\eesTitlePage

\eesCriticalReport{
  – & – & coro & double caps spelling of “DEus” etc. according to \A1 \\
  – & – & cemb & All bass figures have been added by the editor. \\
}

\eesToc{
\textit{Soloists}\\[1ex]
Levita 1:mus (Soprano)\\
Filia Petri, Levita 2:dus (Alto)\\
Sacerdos 2:dus (Tenore)\\
Sacerdos 1:mus (Basso)
\par\bigskip

\part{figura}

\begin{movement}{Canticum}
  \voice[Sacerdos 1:mus, 2:dus]
  In emigratione nostra de gente mala et aspera\\
  et opprimente Jacob Aegypti plaga,\\
  Iudaea jamjam salva progenies facta est populus DEi,\\
  huic servit, huic famulatur, auscultans ei.

  \voice[Coro]
  Cantemus Domino,\\
  tela furentium in nostras animas,\\
  qui pius hostium dextra fregit\\
  et atra mersit abysso.

  \voice[Levita 1:mus, 2:dus]
  Hunc aequoret Jordanis imperantem sequitur et aufugit,\\
  et gurgite alto principum sceptra abstulit.\\
  Quatiente Domino cardines terrae, assurgunt montum aggeres,\\
  saltantque sicut oves et ingrege arietes.

  \voice[Coro]
  Cantemus Domino,\\
  qui vigilans suo pugnat pro populo,\\
  quem sibi congruo tellus\\
  nomine adorat omnipotentem.\\
  Hoc protegente filii inter fluctus incolumes eunt,\\
  et impii irruente vindicta tremunt.

  \voice[Sacerdos 1:mus, 2:dus]
  Huic ergo grates debitas, referamus pro vigilantia\\
  per verba menti ex asse concordantia.

  \voice[Levita 1:mus, 2:dus]
  Rex omnium regnantium DEus est, qui mundum dirigit,\\
  sustenat humiles, cornua potentum opprimit.

  \voice[Coro]
  Jubilaeus isthaec annus in mentem revocat Domini bona,\\
  hinc popule carmen Numini gratum intona.\\
  Cantemus Domino, cuius in impetu\\
  mors et vita hominum pendet ab halitu.\\
  Cantemus Domino, cuius dextera\\
  cribrat regna potentum.
\end{movement}

\part{prima}

\begin{movement}{IamScena}
  \voice[Sacerdos 1:mus]
  Jam scena dimoveatur!\\
  Umbra evanuit, et veritatis prodit in apricum jubar.\\
  O Petra fortunata! Quam fidei sacrae Rudbertus\\
  olim statuit huic Matrem loco!\\
  Jam mille bis centum ista Rudberti nitet lucerna messes,\\
  cujus heu metuas necem!\\
  Bis sextus hinc Jubilaeus hoc ipso in loco celebratur annus\\
  atque festivi dies nostris refulgent moenibus.\\
  Dignas DEo queis protegenti gratias fundi decet.

  \voice[Sacerdos 2:dus]
  O quam paterna cura miserentis DEi fuit ista,\\
  qui post bella, post incendii,\\
  postque famis atque pestis\\
  exortam luem per mille bis centum integros annos\\
  pio favore Petri filiam salvam, integram servavit!\\
  O quis pro bono hoc dignas satis grates\\
  rependat dona quis numeret DEi?

  \voice[Filia Petri]
  Dilecta fidei pignora et avitae indolis germina!\\
  Placebit gaudium vestrum,\\
  impigra et gratitudo Numini;\\
  hinc mecum Optimo accinite,\\
  quotquot adestis, epinicia DEo.
\end{movement}

\begin{movement}{Adeste}
  \voice[Filia Petri]
  Adeste votis alites,\\
  adeste ponto nantes,\\
  adeste turbae reptiles\\
  gregesque ruminantes!\\
  Adeste quotquot vivitis\\
  in astris atque terris,\\
  in laudes nostras ibitis\\
  apertis rostri seris.
\end{movement}

\begin{movement}{Laudate}
  \voice[Coro]
  Laudate Dominum sub tegente ejus manu,\\
  irrita potentum vidimus tela hostium.\\
  Cantate Domino canticum in citharis novum,\\
  qui revocat in nos pristini auxilii dies.\\
  Psallite tremendo Numini ad cujus pedes\\
  Regum coronae, Sceptra et Imperia ruunt.

  \voice[Filia Petri]
  Mihi carum dedit Patrem,

  \voice[Sacerdos 1:mus, 2:dus]
  in hoc nobis dedit fratrem,

  \voice[Levita 1:mus, 2:dus]
  qui te nobis dedit Matrem,

  \voice[Soli]
  o dilectum nobis Patrem.

  \voice[Coro]
  Laudate Dominum quia bonus et quia pius est,\\
  et nos per annos mille bis centum audiit.\\
  Cantate Domino qui dedit nobis Patrem,\\
  malis verendum dulca solamen bonis.\\
  Psallite tremendo Judici ad cujus tubam,\\
  terra crepat, atque ossa vomit, et Reges tremunt.
\end{movement}

\part{secunda}

\begin{movement}{Dilecta}
  \voice[Levita 1:mus]
  Dilecta mater! Precibus haud factum est satis\\
  nostrisque votis alia sunt nobis super,\\
  pro quibus amando Numini grates agas.\\
  Jubilaeus isthic annus est\\
  proprius Tibi cunctisque filiis:\\
  Sed accrescit novum ex parte\\
  Bedae Patris huic anno decus;\\
  nam bis viginti quinque tulit Haemus nives\\
  quas ante se per vota solemnia\\
  DEo totum immolavit Beda,\\
  et hac die novo firmavit\\
  eadem foedere emeritus pugil,\\
  qui tot labores pro DEo, et Matris bono,\\
  Atlantis instar inter aerumnas tulit.

  \voice[Levita 2:dus]
  Verissima inquis frater!\\
  Etenim quis adeo sit caecus\\
  ut monumenta fervoris sacri\\
  quocunque vertit lumina haud videat?\\
  Gregem sibi creditum per bis decem atque annos novem\\
  comite Sophia provide rexit:\\
  novus hinc et secundus juredicatur\\
  Solon atque Nehemias namque\\
  te vetulam nigram, o cara Mater!\\
  Illico in sponsam novam mutavit,\\
  ut vix aliquis antiquam putet.\\
  Sed verberarem maria Xerxis in modum,\\
  si cuncta, quae sunt laude dignissima\\
  brevi compendio ausim carmine effari impare;\\
  tantum est Homeri, vatis haud humilis opus.\\
  Lustrare templi formices, aras, chorum,\\
  organa, loquentur ista munificum Patrem.\\
  Ditata Bibliotheca pretiosis libris scriptisque,\\
  picturisque beneficum sacris musis Parentem praedicat,\\
  avitae indolis memorem,\\
  quod ante saecula prope octo integra\\
  haec Petra jam floruerit egregiis viris,\\
  doctrina quos super alios longe extulit.

  \voice[Levita 1:mus]
  Ah! parce laudibus hisce;\\
  nam virtus sibi sine praedicante sufficit.\\
  Potius pudor subfundat ora nostra,\\
  virtutem Patris laudare quod valeamus:\\
  at nunquam adsequi.
\end{movement}

\begin{movement}{Nec}
  \voice[Levita 1:mus]
  Nec alacrior apicula
  ad favum mellis revolat,

  \voice[Levita 2:dus]
  nec avidior navicula
  ad portum remis properat,

  \voice[both]
  quam Beda renovatis
  promissis coelo datis
  suspirat ardet ingemit
  DEoque jungi expetit.

  \voice[Levita 1:mus, 2:dus, Filia Petri]
  Secundis Praesul nuptiis
  cum coelo cum se copulat
  spem ad Rudberti filiis
  promissa data renovat.
\end{movement}

% \begin{movement}{}
%   \voice[]
% \end{movement}

% \begin{movement}{}
%   \voice[]
% \end{movement}
}

\eesScore

\end{document}
